[P牌] [預咗沉] 願榮光歸香港 - 英詞（原汁譯版）

是咁的，昨晚終於第一次聽了這個交響樂團版本：

好能正 QAQ DLLM
然後因為自己鍾意無聊譯下詩譯下野，玩過choir之類之類
就想說譯下英文出來～
當然，稍為literature review一下就見到DGX巴個google form裡面已經有十個以上英文版本，本應就收一收皮 T___T
但是！本著對原詞既愛（一秒J出血那種）還是搵到了有再生出新譯本的空間
一）部份譯詞與旋律節奏不太合，有些位置詞語被樂句切斷；想配合樂句寫個稍微好唱點的版本～
二）部份譯詞用字不完美，可接受，有改善空間～
三）有幾篇水準甚高 (e.g. 七劍巴既高汁 "Glory be to thee, Hong Kong"）但逸出了原詞結構和意思；當然呢種情況可以話已取其意，可忘其形；但是個人都還是有少少執著表現出原本結構的威力 >___< 亦都是自己每次見到著迷既作品會想譯既原因

由是就誕生了下面版本，算係希望最faithful呈現中文原詞意象既成品
《願榮光歸香港》
Glory unto Hong Kong

何以 這土地 淚再流
For whom is the land wrought in tears
何以 令眾人 亦憤恨
For what do our hearts burn with rage
昂首 拒默沉
Lift your heads, hush no more
吶喊聲 響透
Let our cries pierce forth
盼自由 歸於 這裡
Liberty unto this place

何以 這恐懼 抹不走
How deep is the heart wrought with fear
何以 為信念 從沒退後
And still how we stand, fast and strong
何解 血在流
Though our blood be shed
但邁進聲 響透
Our songs of march press on
建自由 光輝 香港
Till we build our bright Hong Kong

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
As the stars subside, the night befalls
迷霧裡 最遠處 吹來 號角聲
From across the mist there comes a shrill of horns
捍自由
Fend our rights
來齊集這裡
Together we side
來全力抗對
Determined to fight
勇氣 智慧 也 永不滅
Courage and wisdom be our guide

黎明來到 要光復 這香港
The dawn has come, now to arms! Free Hong Kong!
同行兒女 為正義 時代革命
Justice shall come! Revolution of our time!
祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
Long live liberty and democracy
我願 榮光 歸香港
Glory unto Hong Kong

有人唱就冇希望架啦（除非自己出黎柒），但發夢希望有得推到俾DGX巴團隊見到
考慮下用作英文版翻譯，不過咁大想頭咱都係諗下好了

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

Push

P牌已GG /__\

原汁同音節英譯版 推啊
昂首「Heads up!」如何？

借位宣傳一下小弟嘅法文版
法文版《願榮光歸香港》« Gloire à toi, Hongkong ! »